\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
		
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Vlasnik (naručitelj)
				\item Kupci
				\item Trgovine
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik može:}
				
				\begin{packed_enum}
				
				
					\item pretraživati trgovine i proizvode po nazivu, dodatno proizvode po oznakama
					\item se registrirati u sustav, stvoriti novi korisnički račun za koji su mu potrebni ime, prezime, nadimak, e-mail adresa i lozinka
					\item se registrirati u sustav kao trgovina
					\item se prijaviti u sustav
					\item odabrati proizvod i dobiti prikaz trgovina u kojima se taj proizvod može kupiti
					\item odabrati trgovinu i vidjeti njihove proizvode i cijene kao i broj krivo unesenih cijena u sustav
					\item pogledati kretanje cijene proizvoda u zadnjih sedam dana u pojedinoj trgovini
					
					
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Registrirani korisnik može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item sve isto kao i neregistrirani korisnik
					\item prijaviti se u sustav
					\item birati koji osobni podatak će biti javan, a koji privatni
					\item promjeniti osobne podatke i lozinku
					\item promjeniti cijenu proizvoda ako se stvarna cijena razlikuje od one navedene u aplikaciji
					\item dobiti obavijest o promjeni cijene koju je inicirao
					\item predložiti do pet oznaka za svaki proizvod
					\item odjaviti se
					
				\end{packed_enum}
				
			\item  \underbar{Administrator može:}
			\begin{packed_enum}
					
					\item sve isto kao i registrirani korisnik		
					\item potvrditi promjenu cijene
					\item zabraniti pristup stranici
registriranim korisnicima ili trgovinama
					\item napisati, obrisati ili urediti komentar o svakoj trgovini
					\item brisati korisnike i trgovine iz sustava
					\item pregledati sve registrirane korisnike i trgovine
					\item dati ovlasti administatora korisniku

			
			\end{packed_enum}
			
			\item  \underbar{Trgovina može:}
			
			\begin{packed_enum}
					
					\item dobiti obavijest o promjeni cijene u njihovoj trgovini koju je predložio korisnik
					\item unijeti popis svih svojih proizvoda i njihovih cijena
					\item postaviti datoteku u kojoj se nalaze samo one cijene koje odstupaju od standardnih
					
			
			\end{packed_enum}
			
			\item  \underbar{Baza podataka:}
			\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve podatke o trgovinama, njihovim proizvodima i cijenama
					\item pohranjuje sve promjene cijena proizvoda
					\item automatski dohvaća datoteku o promjenama cijene od trgovina
					
			
			\end{packed_enum}
		\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					

					\noindent \underbar{\textbf{
					UC1 -Pretraga proizvoda i trgovina}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pretražiti trgovine i dostupne proizvode
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Tražilica je prikazana prilikom učitavanja web aplikacije
							\item U tražilicu upisati ime trgovine, ime proizvoda ili traženu oznaku proizvoda
							\item Prikazuju se svi proizvodi koji u sebi sadrže ključnu riječ
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Ne postoji trgovina/proizvod sa navedenom ključnom riječi
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Prikaz poruke da ne postoji trgovina niti proizvod s navedenom ključnom rječi
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 -Registracija korisnika}}
				\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke - ime, prezime, lozinku, korisničko ime i e-mail
							\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir vec zauzetog nadimka i/ili e-maila, pružanje neispravnoga e-maila
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
			\noindent \underbar{\textbf{UC3 -Pregled proizvoda}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pogledati trgovine gdje je dostupan odabrani proizvod
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire željeni proizvod
							\item Otvara se stranica proizvoda gdje se vidi dostupnost proizvoda u pojedinoj trgovini i kretanje njegove cijene
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
\noindent \underbar{\textbf{UC4 -Pregled kretanja cijene proizvoda}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pogledati kretanje cijena proizvoda u posljenjih sedam dana
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju "Pregled cijena"
							\item Korisniku se prikažu sve trgovine gdje je proizvod dostupan
							\item Korisnik odabire trgovinu
							\item Prikazuju se podatci i statistika odabranog proizvoda u odabranoj trgovini posljednjih sedam dana
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}					
					
			\noindent \underbar{\textbf{UC5- Prijava korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Unos korisničkog imena ili emaila i lozinke
							\item Potvrda o ispravnosti unesenih podataka
							\item Pristup korisničkim funkcijama
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Neispravan email/nadimak/lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za prijavu
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od prijave
								
								\end{packed_enum}
							\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC6 -Pregled osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pogledati osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju ”Osobni podatci”
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
						
				\noindent \underbar{\textbf{UC7 -Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik ili trgovina
						\item  \textbf{Cilj:} Promjeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik/trgovina su prijavljeni
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju ”Promjena podataka”
							\item Korisnik mijenja svoje osobne podatke
							\item Korisnik sprema promjene
							\item Baza se ažurira
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Neispravan ili iskorišten email/nadimak
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i javlja upozorenje
							
							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Korisnik promijeni svoje osobne podatke, ali ne odabere opciju ”Spremi promjenu”
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
								\end{packed_enum}
								\end{packed_item}
								\end{packed_item}
								
			\noindent \underbar{\textbf{UC8 -Brisanje korisničkog računa}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, trgovina
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati vlastiti korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik ili trgovina su prijavljeni
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju 'Izbriši korisnički račun' 
							\item Korisnik potrvđuje svoj izbor
							\item Korisnički račun se briše iz baze
							\item Otvara se početna stranica
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Korisnik ne potvrđuje brisanje računa
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik i dalje ostaje na stranici s osobnim podacima. Korisnički račun se ne briše.
							
									\end{packed_enum}
								\end{packed_item}
							\end{packed_item}
							
			\noindent \underbar{\textbf{UC9 -Upravljanje privatnošću}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Upravljanje privatnošću
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik uređuje osobne podatke
							\item Korisnik označuje koji će osobni podatak biti javan, a koji privatan
							\item Korisnik sprema svoj odabir
						\end{packed_enum}
						
				\end{packed_item}
				
			\noindent \underbar{\textbf{UC10 -Slanje zahtjeva za promjenom cijene}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Slanje zahtjeva za korekciju cijene navedene u web aplikacija
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							
							\item Korisnik na webu nalazi proizvod koji ima navedenu pogrešnu cijenu
							\item Korisnik odabire opciju 'Promjeni cijenu'
							\item Korisnik odabire trgovinu u kojoj se dogodila promjena cijene
							\item Korisnik upisuje novu cijenu
							\item Korisnik uploada fotografiju cijene iz trgovine kao dokaz
							\item Korisnik šalje sliku administratoru
						\end{packed_enum}
						
				\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC11 -Dodavanje oznaka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati oznaku vrste proizvoda
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju 'dodaj oznaku' za konkretni proizvod
							\item Korisnik odabire do pet oznaka, bilo vlastitih ili već korištenih
							\item Korisnik odabire opciju 'Dodaj'
							\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Korisnik pokušava dodati i šestu oznaku proizvoda
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Nije moguće odabrati opciju 'Dodaj'
								\item Prelaskom kroz gumb 'Dodaj' iskače napomena
							
									\end{packed_enum}
								\end{packed_item}
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
						
				\noindent \underbar{\textbf{UC12 -Registracija trgovine}}
				\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup trgovine sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju trgovine
							\item Korisnik unosi potrebne korisnicke podatke - ime trgovine, adresu, e-mail i lozinku
							\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji i dobiva jedinstvenu korisničku oznaku
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Unos neispravnog e-maila
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC13- Prijava trgovine}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Neprijavljeni korisnik unosi jedinstvenu oznaku i lozinku
							\item Potvrda o ispravnosti unesenih podataka
							\item Pristup korisničkim funkcijama
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Neispravana korisnička oznaka ili lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za prijavu
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od prijave
								
								\end{packed_enum}
							\end{packed_item}
					\end{packed_item}								
					
\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Unos proizvoda}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Trgovina
						\item  \textbf{Cilj:} Unijeti proizvode
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Trgovina je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Trgovina odabire opciju dodavanje proizvoda
							\item Otvara se prozor za upis proizvoda
							\item Trgovina upisuje ime proizvoda i cijenu
							\item U bazi podataka se pohrani promjena
							\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Trgovina već ima navedeni proizvod
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Starom proizvodu se mijenja cijena navedena u prozoru
								\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Brisanje proizvoda}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Trgovina
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati proizvod
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Trgovina je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Trgovina odabire opciju brisanja proizvoda
							\item Otvara se prozor za brisnje proizvoda
							\item Trgovina upisuje ime proizvoda
							\item U bazi podataka se pohrani promjena
							\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Trgovina nema navedeni proizvod
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Trgovina dobije upozorenje u nepostojanju proizvoda
								\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}									


						
\noindent \underbar{\textbf{UC16 -Pregled obavijesti}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik/trgovina
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti povratnu informaciju od administratora o promjeni cijene
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je odobrio ili odbacio zahtjev koji je korisnik poslao vezan za trgovinu
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju "Pregled obavijesti"
							\item Korisniku se prikažu sve obavijesti koje je dobio od administratora
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}	

\noindent \underbar{\textbf{UC17 -Postavljanje datoteke}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Trgovina
						\item  \textbf{Cilj:} Promjeniti cijene proizvoda
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Trgovina je prijavljena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Trgovina odabire opciju "Promjeni cijene"
							\item Trgovina uploada datoteku u kojoj se nalaze proizvodi kojima se promjenila cijena
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC18 -Potvrđivanje promjene cijene}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Potvrditi promjenu cijene koju je posalo korisnik
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je uspješno poslao zahtjev za promjenom cijene; Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator na svom profilu vidi sve poslane zahtjeve
							\item Administrator vidi broj zahjeva, korisničko ime, staru cijenu proizvoda i sliku koju je uplodao korisnik
							\item Ako je promjena cijene potrebna, administrator odabire opciju 'Potvrdi' i upisuje novu cijenu proizvoda, inače opciju 'Odbaci'
							\item Poveća se brojač netočno unesenih cijena koji se nalazi na stranici trgovine
							\item Trgovina i korisnik koji je poslao zahjev dobivaju obavijest o valjanoj ili nevaljanoj promjeni cijene		
							\end{packed_enum}
							\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[4.a] Zahtjev je odbačen
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Brojač se ne povećava
								\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

						\end{packed_item}
						
\noindent \underbar{\textbf{UC19 -Pisanje komentara}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Napisati komentar koji će biti istaknut na stranici trgovine
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator na stranici trgovine odabire opciju 'Napiši komentar'
							\item Administrator u skočnom prozoru napiše komentar
							\item Administrator odabire da li želi odbaciti ili objaviti komentar
							\item Komentar se objavljuje i postaje javno dostupan uz navedeno korisničko ime administratora i datum pisanja komentara					
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC20 -Brisanje komentara}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati napisani komentar
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav i već je napisao je komentar odabranoj trgovini
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator pronalazi svoj napisani komentar i odabere brisanje
							\item Administrator potvđuje svoj odabire
							\item Komentar se briše iz baze podataka	
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC21 -Uređivanje komentara}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Urediti napisani komentar
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav i već je napisao komentar odabranoj trgovini
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrato pronalazi svoj komentar i odabire opciju uredi'
							\item Administratoru je ponovno dozvoljeno pisanje komentara
							\item Stari komentar se zamjeni novim
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC22 -Zabrana pristupa}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Zabraniti pristup stranici registriranom korsiniku ili trgovini
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire traženog korisnika
							\item Administrator na stranici profila korisnika/trgovine odabire opciju 'Zabrani pristup'
							\item Administrator potvđuje svoj odabir
							\item Korisniku je zabranjena prijava
							\item U bazi podataka se sprema zastavica
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Ponovno omogućavanje pristupa}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Ponovno dati pristup stranici korisniku ili trgovini kojim je prethodno zabranjen pristup
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav; Korisnik/trgovina imaju zabranjen pristup
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator na osobnoj stranici trgovine/korisnika kojem je zabranjen pristup odabire opciju 'Dozvoli pristup'
							\item Administrator potvrđuje svoj odabir
							\item Iz baze podatka se briše zastavica zabrane
							\item Korisniku je dopuštena prijava
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
						
							
\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Brisanje korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati korisnika iz baze podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju uklanjanja korisnika
							\item Administrator pronalazi željenog korisnika
							\item Administrator uklanja željenog korisnika i njegove podatke iz baze podataka
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}							

\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Pregled korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati registrirane korisnike
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju pregledavanja korisnika
							\item Prikaže se lista svih ispravno registriranih korisnika s osobnim podacima
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}	

\noindent \underbar{\textbf{UC26 - Pregled trgovina}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati registrirane trgovine
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju pregledavanja trgovina
							\item Prikaže se lista svih ispravno registriranih trgovina s podacima
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC27 - Brisanje trgovina}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati korisnika iz baze podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju uklanjanja trgovine
							\item Administrator pronalazi željenu trgovinu
							\item Administrator uklanja željenu trgovinu i njegove podatke iz baze podataka
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}	

\noindent \underbar{\textbf{UC28 - Promjena prava pristupa}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Promjeniti razinu pristupa korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator pronalazi željenog korisnika
							\item Administrator mijenja razinu pristupa željenom korisniku
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}									
					
\noindent \underbar{\textbf{UC29 - Odjava}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Odjava iz sustava
						\item  \textbf{Sudionici:} -
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik, trgovina ili administrator su prijavljeni
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik/administrator/trgovina odabiru opciju odjave
							\item Korisnik/administrator/trgovina gube svoja prava i dobivaju prava neregistriranog korisnika
							\item Korisnik se vraća na početnu stranicu
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}									
					
		


					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					
					\begin{figure}[H]
						\centering
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/korisnici.jpeg}
						\label{fig:obrazacuporabe1}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost registriranog i neregistriranog korisnika}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[H]
						\centering
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/trgovina.jpeg}
						\label{fig:obrazacuporabe2}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost trgovine}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[H]
						\centering
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/admin.jpeg}
						\label{fig:obrazacuporabe3}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora}
					\end{figure}
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC10 - Slanje zahtjeva za promjenom cijena}				
				
				\noindent{Korisnik zatraži prikaz trgovina kako bi mogao odabrati trgovinu. Poslužitelj dohvaća trenutne trgovine i prikazuje ih. Odabirom trgovine, poslužitelj iz baze podataka dohvaća osnovne podatke o trgovinama i vraća ih. Korisnik zatraži prikaz proizvoda koji su dostupni u trgovini. Poslužitelj dohvaća proizvode i prikazuje ih. Odabirom proizvoda, poslužitelj iz baze podataka dohvaća podatke o proizvodima i vraća ih. Korisnik šalje zahtjev za promjenu cijene proizvoda. Poslužitelj mu daje pristup i korisnik unosi novu cijenu za željeni proizvod. Poslužitelj izmijeni proizvod u bazi podataka koja vraća potvrdu.}
				\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC10Slanjezahtjevazapromjenomcijene.png}
			\label{fig:sekvencijski1}
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC10}
		\end{figure}
				\eject
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC11 - Dodavanje oznaka}
				
				\noindent{Korisnik zatraži prikaz proizvoda kako bi mogao odabrati proizvod. Poslužitelj dohvaća proizvode i prikazuje ih. Odabirom proizvoda, poslužitelj iz baze podataka dohvaća podatke o proizvodima i vraća ih. Korisnik odabire oznake koje želi dodati proizvodu. Prije nego se dodaju oznake, poslužitelj s bazom podataka provjerava ima li taj proizvod već maksimalan broj oznaka. Ukoliko nema, oznaka se dodaje, a ukoliko ima ispisuje se poruka.}
				
				\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC11Dodavanjeoznaka.png}
			\label{fig:sekvencijski2}
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC11}
		\end{figure}
		\eject
		
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC14 - Unos proizvoda}
				
				\noindent{Trgovina zatraži unos proizvoda. Poslužitelj provjerava ispravnost i iz baze podataka dohvaća sve proizvode dostupne u toj trgovini. Ukoliko ne postoji željeni proizvod, trgovina unosi taj proizvod i njegovu cijenu. Poslužitelj taj unos prosljeđuje bazi koja sprema promjenu.Ako proizvod već postoji trgovina unosi novu cijenu tog proizvoda. Poslužitelj taj unos prosljeđuje bazi koja sprema promjenu.}
				\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC14Unosproizvoda.png}
			\label{fig:sekvencijski3}
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC14}
		\end{figure}
			
			\eject
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC18 - Potvrđivanje promjene cijene}
				
				\noindent{Administrator zatraži odobrenje zahtjeva o promjeni cijene. Prije nego odobri zahtjev, poslužitelj s bazom podataka provjerava jesu li cijena koju je korisnik ili trgovina upisala ista kao ona na fotografiji koja je priložena kao dokaz. Ukoliko je, zahtjev se odobrava i se šalje u skupinu 'Obrađeni zahtjevi' te se povećava brojač netočno unesenih cijena na stranici trgovine. Ako se unesena cijena i cijena na fotografiji ne podudaraju, zahtjev se ne odobrava i ispisuje se poruka.}
				\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\linewidth]{slike/UC18Potvrdivanjepromjenecijene.png}
			\label{fig:sekvencijski4}
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC18}
		\end{figure}
				
				\eject
				
		\section{Ostali zahtjevi}


			 \begin{packed_item}
\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
\item  Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
\item  Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
\item  Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
\item  Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
\item  Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
\item  Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
\item Lozinke u bazi podataka moraju biti spremljene kriptirane uz pomoć hash funkcija
\item Sustav od trgovina mora pročitati .txt dokument gdje su navedene promjene cijene
\item Podizanje slika mora biti omogućeno u .jpeg, .png, i .jpg formatima
\item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću HTTPS.

			 \end{packed_item}
		 
	